<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 创业 | dawncold's tech blog]]></title>
  <link href="http://www.youth2009.org/blog/categories/创业/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://www.youth2009.org/"/>
  <updated>2013-01-22T23:03:00+08:00</updated>
  <id>http://www.youth2009.org/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[dawncold]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[《REWORK》学习笔记之完结篇]]></title>
    <link href="http://www.youth2009.org/blog/2011/04/20/rework-study-final/"/>
    <updated>2011-04-20T23:02:00+08:00</updated>
    <id>http://www.youth2009.org/blog/2011/04/20/rework-study-final</id>
    <content type="html"><![CDATA[<pre><code>        &lt;p&gt;招聘篇&lt;/p&gt;
</code></pre>

<p>「亲力亲为」中提到：<br />
    在你亲自尝试做这份工作之前，永远不要雇人去做。只有这样，你才能了解这项工作的本质。你才会懂得如何判断工作完成的好坏，才会知道怎样写出符合实际的岗位招聘要求，也才会清除在面试中该问什么问题。你才能之道该雇佣全职职员还是兼职职员，是将工作直接外包还是坚持自己搞定（强烈推荐后者，如果可能的话）。<br />
    你也会成为以为更加优秀的经理人，因为你是在指导人们完成你已经做过的工作，你知道何时该批评，何时该鼓励。<br />
    <br />
    有时候你可能觉得力有不逮，甚至可能觉得精疲力尽。这很正常。你可以通过招人来摆脱这种感受，也可以通过学习正确的处理方法来解决问题。先试着学习吧。在最初的运营中付出的所有努力，都会变成无数倍的管理只会，最终回报给你。<br />
    另外，你应该让自己密切融入业务的方方面面。否则你就会陷入一片茫然，把自己的命运交到别人的手上，这是非常危险的。</p>


<p>「受不了时再招人」中提到：<br />
    当你在很长一段时间内都被超负荷的工作所困扰，这才是招人的正确时机。此时出现了一些你无法再亲力亲为的事情，你发现工作质量有所下滑，令你感到受不了了，这时才是招人的最佳时机，不要提前招人。</p>


<p>「放弃牛人」中提到：<br />
    放弃那些你并不需要的牛人，即使你觉得这是个人才。把有能力的人招进来，却让其无所事事，这对公司来说是有害无益的。</p>


<p>    牛与不牛没有任何意义，不需要就是不需要。</p>


<p>「鸡尾酒会上的陌生人」中提到：<br />
    短期内大批招人的后果就如同陷入“全市陌生人的鸡尾酒会”一样。你身边充斥着新面孔，美国儿呢都彬彬有礼，每个人都努力避免矛盾或冲突，没有人说：“这点子真烂。”人们一团和气，互不攻击。<br />
    这种一团和气的氛围就是公司陷入麻烦的根源。当有人把事情弄得一团糟时，总得有人直言不讳地说出来。否则，你就是在经营一个既不惹人恨、又不招人爱的公司。<br />
    要营造一个能让人直言不讳并且有安全感的环境。你得清楚自己能把别人推多远，你得知道人们话里的真正含义。</p>


<p>「可笑的求职简历」中提到：<br />
    一个具有6个月工作经验的应聘者和一个具有6年工作经验的应聘者相比，其差别小得令人吃惊。真正的差别来自于个人的努力程度、性格差异以及智力水平。</p>


<p>    现在已经不是以时间长短论英雄的时候了，真正重要的是他们到底做得有多好。</p>


<p>「人人都得干活」中提到：<br />
    在一个小团队里，你需要的是干活的人，而不是监工。每个人都得做事，没有人可以袖手旁观。</p>


<p>救灾篇</p>


<p>「主动掌控负面新闻」中提到：<br />
    如果你够坦荡，够诚实，够公开，危机应变速度够快，人们就会更加尊重你。不要把头缩回去，也不要苦苦压制坏消息，应该让你的顾客尽可能地拥有知情权。</p>


<p>    掌控负面新闻的小贴士：<br />
        （1）要由公司高层来发布消息，而且要由公司内职位最高的人来强有力地控制局面。<br />
        （2）消息要广为传播，想尽一切办法将消息传递出去，别尝试隐瞒事实真相。<br />
        （3）千万别说“无可奉告”。<br />
        （4）要真情实意地表达歉意，要尽量详细地说明情况。<br />
        （5）要真切地关心客户的遭遇──然后要证明自己真的在为客户负责。</p>


<p>文化篇</p>


<p>「文化不是由谁创造的」中提到：<br />
    不要过多担心企业文化的事情，不要去强求，你无法给企业安装一种文化。企业文化就像上好的苏格兰威士忌一样，你得给它时间去酝酿。</p>


<p>总结篇</p>


<p>「灵感稍纵即逝」中提到：<br />
    灵感是个奇妙的东西，是效率放大器，是推进器。但是它不会停下来等你。灵感转瞬即逝，当它来找你时，要立即把它捕捉住，将其投入工作中去。</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[《REWORK》学习笔记之推广篇]]></title>
    <link href="http://www.youth2009.org/blog/2011/04/19/rework-study-part5/"/>
    <updated>2011-04-19T18:54:00+08:00</updated>
    <id>http://www.youth2009.org/blog/2011/04/19/rework-study-part5</id>
    <content type="html"><![CDATA[<pre><code>        &lt;p&gt;推广篇&lt;/p&gt;
</code></pre>

<p>「甘于低微」中提到：<br />
    要牢牢记住，一旦你把事业做大、深入人心之后，就不可避免地要走稳健路线。当你成为传奇人物，你就必须保持预见性、建立相容性，你将变得更为保守、更难去冒险。这就是僵化的起点、变革的终点。</p>


<p>「培养自己的拥趸」中提到：<br />
    所有的公司都有顾客，幸运的公司有粉丝，而最幸运的公司则有一帮观众。观众能成为你的秘密武器。</p>


<p>「普及知识，赢得竞争」中提到：<br />
    不要在消费、销售或者赞助上和竞争对手去攀比。也许你的竞争对手根本还没考虑去传授别人些什么呢。绝大多数公司都在关注销售或服务，但是从未想过传授知识。</p>


<p>    个人和小企业适合去传授知识，而大公司不适合。大公司支付得起巨额广告费，而你不能。你能在传授知识方面大力投入，而大公司不能。因为大公司受制于保密政策，公司里的每一款条文都得经由律师过目，并且再经层层严格审查。传授客户只是是专属于你的绝佳制胜机会。</p>


<p>「效仿大厨」中提到：<br />
    作为一家公司的老板，你也应该分享自己之道的一切。这一点在商业世界中尚属禁区。商业活动总是带有偏执和隐秘的性质。人们认为自己在这方面拥有专利或在那方面又有竞争优势。也许这样想的只是少部分人，不是大部分人。大度的人不应该继续模仿小气者的行为，不要惧怕分享。</p>


<p>「转到幕后看看」中提到：<br />
    让人们走入幕后，能改善你和他们之间的关系。他们会感到与你亲近起来，将你视为一个常人，而不是一个面目模糊的公司。他们将在你的产品中看到你在后台淌下的汗水和付出的努力。他们会对你的工作产生更深刻的理解和更诚挚的感激。</p>


<p>「没人喜欢塑料花」中提到：<br />
    不要害怕你的缺点，不完美才真实，真实才能激起人们的共鸣。因此我们喜欢会凋零的真花，而不是那些用不变色的完美的塑料花。不要担心自己应该如何说、如何做。向世界展示你本来的面目、你的缺点、你的全部。</p>


<p>    Leonard Koren在他的《侘寂》一书中说道：削减到本质，但不要剥离它的韵；保持干净纯洁，但不要剥夺它的生命力。</p>


<p>    所以，你大可直言不讳，畅谈那些别人不愿意讨论的东西。直面你的弱点，向人们展示你最近的工作状况，即使你还没完全搞定它。不完美没关系，也许你看起来不专业，但你却更真实。</p>


<p>「药贩子最精明」中提到：<br />
    只要你东西可卖，就不要怕给人一点点让其试用。要对自己的产品抱有信心。你应该知道人们会回来购买更多，如果你连这样的信心都没有，只能说明你的产品做得不够好。</p>


<p>「一夜成名只是传说」中提到：<br />
    你了解那些道听途说来的“一夜成名”的故事吗？往里深挖一点，你就能发现这些成功人士在到达引爆点之前，都已经在这个方向苦熬了很长时间。也有凤毛麟角的几家突然成功的公司，但这种公司往往不能持久──没有牢固的基础去支撑。<br />
    把一夜成名的迷梦换成一步一个脚印的成长行动吧。道路很艰难，但你必须充满耐心。你得用功去做，在遇到伯乐之前，你得努力很长时间。</p>


<p>    今天就开始培养你的观众，开始聚集那些对你有兴趣的人，然后一直保持下去。多年后，你也回在人们谈论你的“一夜成名”的故事时付之一笑。</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[《REWORK》学习笔记之对手篇、进化篇]]></title>
    <link href="http://www.youth2009.org/blog/2011/04/19/rework-study-part4/"/>
    <updated>2011-04-19T16:20:00+08:00</updated>
    <id>http://www.youth2009.org/blog/2011/04/19/rework-study-part4</id>
    <content type="html"><![CDATA[<pre><code>        &lt;p&gt;对手篇&lt;/p&gt;
</code></pre>

<p>「拒绝照搬」中提到：<br />
    怎样判断自己是否在盲目模仿别人？如果同一种产品，别人已经完成了绝大部分的工作，那你就是在模仿。你可以受别人影响，但不要去剽窃。</p>


<p>「将你的产品去商业化」中提到：<br />
    一旦你扬名立万，模仿者便会蜂拥而上，这就是生活。但是你可以用一种绝佳的方法来保护自己不被盲从者们吞没：让你自己成为你的产品或服务的一部分。将你独一无二的想法注入你的产品中，让它变成一件别人做不到的东西。</p>


<p>    把你的特点融入你的产品以及和你的产品有关的一切事物当中去：你的销售方式、支持模式、说明方式、递送方式。竞争者们是无法复制你的产品中的独特性的。</p>


<p>「向对手挑战」中提到：<br />
    拥有对手，就等于为客户制造出了讲故事的素材。驻足观望者只能站在外围，人们热衷于看到冲突，喜欢偏袒一方，乐于被点燃激情。而这正是吸引人们眼球的绝佳办法。</p>


<p>「给竞争力做减法」中提到：<br />
    不要因为你的产品或服务不如别人的花哨就感到自惭形秽。要高调一些，要引以为豪。要向你的对手推广他们的多功能产品一样充满激情地推销你的简约产品。</p>


<p>「谁管他们在做什么」中提到：<br />
    把目光放到你自己身上来吧。你自己本身的变化比外界的变化更为重要。当你吧时间浪费在关注他人身上时，就没有时间去自我提高了。<br />
    过多关注竞争对手会分散你的视线。当你的脑子里充斥这他人的想法时，就会错过发现新鲜创意的机会。你会从富有远见的人变成固步自封的人，最终为你的竞争对手做嫁衣裳。</p>


<p>    如果你想做的只是和别人一样，那又何必去做呢？简单抄袭对手是无法在市场上找到立足之地的。即使注定会输，也要为自己的信念而奋斗，而不是仅仅模仿他人。</p>


<p>进化篇</p>


<p>「养成对客户说“不”的习惯」中提到：<br />
    现在就开始培养说“不”的习惯──即使是面对自己最好的创意。利用拒绝的力量，成就你的优先顺序。人们很少会因为拒绝而后悔，却常常宁愿自己当初没有答应别人。<br />
    人们不愿意开口拒绝，是因为针锋相对的感觉并不舒服。但是另一个选择的后果会更糟。你自找麻烦，把事情弄得更复杂，最后连你自己都不知道自己在干什么。<br />
    这就象两性关系：分手很难，但是因为自己的懦弱而一直忍受下去，情况会更糟。长痛不如短痛。</p>


<p>「不要攀客户的高枝」中提到：<br />
    没有用过你们产品的客户永远比用过的多。要确保你的产品让这些人容易上手。这就是你持续成长的潜力所在。<br />
    人在变，环境也在变，你不可能满足所有人的所有要求。公司要对某一类型的客户全情投入，而不是对某一个善变的客户唯唯诺诺。</p>


<p>「头脑发热不等于当务之急」中提到：<br />
    首先要把你的伟大想法冷却一下。要想尽一切办法找出所有伟大的创意，让自己激情澎湃一把，但是不要轻举妄动。把它们都写下来，然后放上几天，再用冷静下来的思路去为它们安排优先顺序吧。</p>


<p>「家用便利就是好」中提到：<br />
    当你制造出一个能成为“镇宅之宝”的产品时，可能要因此牺牲一些“镇店”的噱头。一个能够完美演绎基本功能的产品，势必在花哨程度上要略逊对手一筹。长于某些功能的产品，远远看上去肯定不是那么面面俱到。这没什么，毕竟你的目标是与它建立长期关系，而不是“一夜情”。</p>


<p>「必须逐字记下客户的需求」中提到：<br />
    如果某个要求悖逆一次一次地遗忘在脑后，这就说明这个要求并不是太重要──真正重要的东西是忘不掉的。</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[《REWORK》学习笔记之效率篇]]></title>
    <link href="http://www.youth2009.org/blog/2011/04/17/rework-study-part3/"/>
    <updated>2011-04-17T20:54:00+08:00</updated>
    <id>http://www.youth2009.org/blog/2011/04/17/rework-study-part3</id>
    <content type="html"><![CDATA[<pre><code>        &lt;p&gt;效率篇&lt;/p&gt;
</code></pre>

<p>「赞同的错觉」中提到：<br />
    如果你一定要说明某事，那就务实一点。不要描述它长什么样子，直接画出来；不要解释它的声音如何，直接哼出来。要尽一切可能去掉那些抽象的东西。</p>


<p>    这就是我们要求尽量贴近实际的原因。只有这样才能让人真正理解你的想法。这就好像当我们在书中读到某些角色描述时，每个人都会联想到不同的形象。但如果我们实际上看到这些人了，我们就都回准确地之道他们到底长什么样子。</p>


<p>「退出的理由」中提到：<br />
    退出之前，问问自己：<br />
    （1）为什么要这么做？<br />
    （2）你在解决什么问题？<br />
    （3）这真的有用吗？<br />
    （4）你加上去的东西有价值吗？<br />
    （5）这种改变真得会起作用吗？<br />
    （6）这种方法更简单吗？<br />
    （7）有其他更值得做的事情吗？<br />
    （8）这样做值吗？</p>


<p>    同时，要用于亮出你的结论。有时候放弃其实是一步好棋，即使你已经为之投入很多努力，也不要继续把大好的时间浪费在不值得做的事情上。</p>


<p>「打岔是效率的敌人」中提到：<br />
    你应该打到一种旁若无人的境界。长时间的单独工作能使你达到最高效率。当你不再为了不同的任务去切换思维时，你能干完一整车活儿。（有没有注意过自己在飞机上那种零打扰、无网络的状态下能达到怎样的工作效率？）<br />
    要达到这种旁若无人的警戒是需要时间的，而且还要不被打扰。就好像快速动眼睡眠（REM）一样（一种多梦的浅睡眠状态）：人不会直接进入快速动眼睡眠状态，你得睡着才行。一旦在这种浅睡眠状态中受到打扰，你就会彻底醒过来，有得重新入睡。快速动眼睡眠是真正神奇的梦幻睡眠时段，与此同理，人们处于那种旁若无人的境界时，效率也会出奇的高。</p>


<p>    一个成功的独立时段意味着戒掉八卦瘾。在这个时段内，封锁即使聊天工具、挂掉电话、关闭邮箱、叫停会议。惟一能做的就是闭嘴、干活。你会惊讶于自己居然能干这么多活。<br />
    同样，当你需要与人合作时，要采用被动交流工具，比如用电子邮件这种不需要立即回复的交流方式，去代替那些会打断别人工作的方式，比如电话、开会之类。这样一来，别人能在方便的时候再回复你，而不是被迫立即放下手头的事情来回复你。<br />
    你的生活被各种干扰包围着，只有你自己才能去发起反击。</p>


<p>「会议有毒」中提到：<br />
    假设安排一个长达1小时的会议，有10人参加，则实际上这是一场花费了10小时的会议，而不是1小时。你是在用10小时的生产力来换这1小时的会议。而且，如果算上方下工作、走到会议室开会、然后又走回办公室重新开始工作的这个过程中的思维转换时间，实际上会议的成本是15小时。</p>


<p>    简单几条规则，让会议更加有效：<br />
        （1）放一个闹钟，闹钟想起，会议结束。<br />
        （2）与会人员尽量精简。<br />
        （3）议程尽量明晰。<br />
        （4）从明确的问题开始讨论。<br />
        （5）不要去会议室，就在出现问题的地点开会，直面现实，提出切合实际的改进建议。<br />
        （6）以明确的解决方案结束会议，并安排好由谁负责实施。</p>


<p>「刚刚好就是真的好」中提到：<br />
    我们总能用简单平常的方法去解决问题。这也就意味着不需要超炫的表现，你没有机会炫耀你的超强技术。你只要找个办法把问题解决就行了，赶紧去办下一件事去。这种方案也许没发为你带来声声喝彩，但是能让你不断前行。</p>


<p>「速战速决」中提到：<br />
    积累动力的方法就是完成一项任务，然后紧接着去完成下一项任务。没人愿意被困在一个看不到尽头的任务中。把人困在长达9个月并且毫无成就的项目中，等于是拿钝刀子杀人，迟早会耗尽你全部精力。想要保持良好的势头和持续的动力，就要养成“积跬步以致千里”的习惯。哪怕是微小的进步也能让你士气大振。</p>


<p>「不要逞英雄」中提到：<br />
    要谨记：最明显的解决方案有可能就是适时退出。人们容易自然而然地把放弃和失败联系起来，但有时你就该这么做。如果你已经在不值得做的事情上浪费了很多时间，那就赶快走开。失去的时间是再也找不回来了。现在最糟糕的事莫过于继续浪费时间。</p>


<p>「该睡觉时就睡觉」中提到：<br />
    长期熬夜带来的代价：<br />
        （1）顽固不化。<br />
        （2）缺乏创意。<br />
        （3）士气低落。<br />
        （4）情绪失控。</p>


<p>「预估的都是垃圾」中提到：<br />
    把大项目分解成小任务。越小的任务越容易预计。你可能还是会犯错，但错的肯定不会像预测大项目那么离谱。如果某个任务所用的时间比预计的长两倍，那么最好把它从长达数月的大项目拆解成耗时几周的小项目。<br />
    不断地把你的计时范围拆分成小块，把一个长达12周的项目重整成12个耗时1周的小项目。不要妄自揣测某个任务大概需要30个小时以上的时间来完成，直接把它砍成几个大约6～10小时的小任务。然后一步一个脚印地努力前进。</p>


<p>「罗列问题，不得解决」中提到：<br />
    在此我们对事务的优先级别也有个小小的建议：不要按照序号或标签来排序。千万别说“这件事的优先级别比较高，那件事的优先级别比较低”。同理，不要说“这是第三件事，这是第二件，这是第一件，这是N件……”诸如此类的话。这会使你陷入一大堆迫在眉睫的任务中，这不是真正的优先排序。<br />
    相反，要把看起来最重要的事情放在清单的上端。然后把第二重要的事情放在清单中挨着上端的位置。这样一来，你就能够按照事情的轻重缓急来进行排序，这样就足够了。</p>


<p>「决策宜小不宜大」中提到：<br />
    重大决策很难落实，也很难修正。一旦做出重</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[《REWORK》学习笔记之进阶篇]]></title>
    <link href="http://www.youth2009.org/blog/2011/04/16/rework-study-part2/"/>
    <updated>2011-04-16T22:44:00+08:00</updated>
    <id>http://www.youth2009.org/blog/2011/04/16/rework-study-part2</id>
    <content type="html"><![CDATA[<pre><code>        &lt;p&gt;进阶篇&lt;/p&gt;
</code></pre>

<p>「条件受限是好事」中提到：<br />
    “我没有足够的时间、钱、人手、经验。”不要再做无谓的抱怨了，“少”不是什么坏事。“条件受限”貌似缺陷，实为优势。有限的资源能激发你在现有条件下完成任务的能力。没有一点浪费的空间，一切都需要你发挥最大的创造力。<br />
    在你高唱“始终不够”的悲观论调之前，请试试看自己利用现有的资源能走多远。</p>


<p>2011年4月16日星期六，天气不错，不冷不热。</p>


<p>「从核心出发」中提到：<br />
    要判断出你的事业的中心。在你的创业等式中，那个部分是绝对不能被拿掉的？如果有些东西即使没有了，你也能把事情干下去，那这些东西就不是事业的中心。当你发现事业的中心时，你就会恍然大悟，然后你应该把所有的精力都集中在这个中心上，把它做得越强越好。这是你未来成功的基础。</p>


<p>「不要过早关注细节」中提到：<br />
    细节会导致差异，但过早纠结于细节则会引来异议、多如牛毛的会议以及延期。你会迷失在不重要的环节中，浪费时间去做一些持再要变的决定。因此，请忽略细节──至少是在一段时间内。先把基础打牢，再去操心其他的事情。<br />
    你只有在真正开始后，才能认清到底哪些细节才是最重要的。到那时你才能看清哪些方面需要多花些时间。缺什么补什么，不要操之过急。</p>


<p>「做出决定就是取得进展」中提到：<br />
    你要让自己进入“选择”进行曲中，当你进入状态，开始一个接一个地做出决定时，就为自己的事业注入了动力、鼓舞了士气。决定就是进步。你作的每一个决定都构成了伟大事业的基础。事业不是建立在“回头再说”之上，而是建立在“搞定”之上的。<br />
    <br />
    你不会靠一个决定过上一辈子。如果当时的决定不合适，以后还可以改。</p>


<p>「当好博物馆长」中提到：<br />
    一个伟大的博物馆，不必在一间房子里挂满全世界的艺术品，那不是博物馆，是仓库。真正成就一个伟大博物馆的，是那些不在墙上展出的物品。要是有人不认同，这就涉及要请博物馆长出面，清醒地决定哪些东西该留下，哪些东西该放弃。这是一个取舍的过程。从墙上取下的东西比留在墙上的东西多的多。最好的选择就是多重选择条件筛选后得出的交集。</p>


<p>「在问题上少投入点精力」中提到：<br />
    当遇到困难时，人们的本能反应都是加大投入：增加人手、延长时间、加大投资，这一切做法只是使问题变得越大。正确的方法应该是反其道而行之：削减。<br />
    所以，少做一点，你的项目遭受的损失不像你想像的那么大。事实上，这是一个使情况好转的绝佳机会。你要被迫使出雷霆手段，筛选出真正有价值的东西来。<br />
    如果你不断推迟最后期限、提高预算，你就会在这条错误的道路上一直走下去。</p>


<p>「关注不变因素」中提到：<br />
    很多公司都关注即将到来的大事件。它们热衷于新鲜热辣的事物，追逐最新的潮流和技术。<br />
    这是一条愚人之路。一旦踏上这条路，你就会关注时髦、放弃本质；把注意力放在不断变化的事物上，而不是持久的事物上。<br />
    你的事业的核心应该建立在不变的基础之上。你应该投资那些人们现在需要并且10年后仍然需要的事物。</p>


<p>    要记住，时尚会凋零。只有当你聚焦于长久的功能时，你才会发现自己把握住了永不落伍的东西。</p>


<p>「音乐就在你的指尖流淌」中提到：<br />
    就用你现在手头有的或者能负担得起的，然后开始做吧。工具不重要，就用现有的工具也可以做得一样棒，音乐就在你的指尖流淌。</p>


<p>「卖掉副产品」中提到：<br />
    可能你做得不是生产制造这一行，这就使你很难发现自己有副产品。木材公司的人能发现生成中的废料，他们不会忽视锯末。但是你就看不到，甚至可能压根就不认为你的工作中会产生副产品。这就叫短见。</p>


<p>「立马就上线」中提到：<br />
    想象一下：如果你的业务必须在两周内推出，你会砍掉哪些部分？有意思吧，这样一个问题能够让你变得更专注。你一下就意识到有许多事情是你不需要做的。而你真正要做的事就变得显而易见了。一旦设定了最后期限，事情就变得格外清晰了。采用这种方法，你就能让直觉发挥作用，告诉你“我们不需要这个”。</p>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
