<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 成熟 | dawncold's tech blog]]></title>
  <link href="http://www.youth2009.org/blog/categories/cheng-shou/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://www.youth2009.org/"/>
  <updated>2013-06-25T23:44:53+08:00</updated>
  <id>http://www.youth2009.org/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[dawncold]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[我的改变]]></title>
    <link href="http://www.youth2009.org/blog/2011/04/23/my-change/"/>
    <updated>2011-04-23T22:10:00+08:00</updated>
    <id>http://www.youth2009.org/blog/2011/04/23/my-change</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>其实我从来都不想去否认我变成了这样──越来越想被人在QQ空间、人人网、新浪微博上关注、留言，越来越想被那几个人访问，每次登录上去总是习惯性地看看“谁看过我”中是否有她们的身影。这一切可能都源自于她之后吧。</p>

<p>这算不算想用一段新的感情来填补那段伤痛？</p>

<p>我自己可能会回答是的。不过这算是不专一么？我只是不想让她充斥在我的思想中而已，对于这点不算过分的要求，我也有理由满足自己吧！</p>

<p>以前都是看到同学们泡在这些社交网络上而大发感慨，现在看看自己，这不也是深深地被禁锢在其中了？倒是有点自嘲的意味了！谁也说不准这段时期过去之后会是什么样子，也许我还会去感慨他们，继而我又一次陷入这样往复不断地轮回之地了。每次的结果都大致相同，不同的是每次到来，都有不一样的心情，也是不一样的自己。希望这些轮回能够让我成熟！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[冷]]></title>
    <link href="http://www.youth2009.org/blog/2011/04/03/cold-in-thought/"/>
    <updated>2011-04-03T21:17:00+08:00</updated>
    <id>http://www.youth2009.org/blog/2011/04/03/cold-in-thought</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>我已经不是那个很容易哭的我了，一般的感情已经不足以让我再掉眼泪了，就象是这句话──“男儿有泪不轻弹”。这到底是成熟呢还是变得冷酷了？我只是有了一些和其他人不同的认识，这样我不会一下子哭出来，所以让外人看起来很不好。不过我认为这是成熟吧？</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[虚假的考试]]></title>
    <link href="http://www.youth2009.org/blog/2010/12/28/false-exam/"/>
    <updated>2010-12-28T23:02:00+08:00</updated>
    <id>http://www.youth2009.org/blog/2010/12/28/false-exam</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>很多人和我一样，不想考试，但我不想考试的原因却是厌恶这种虚假的形式。这点和很多人就不太一样了吧？！</p>

<p>临近期末了，各科相继结束，但大多数都是草草地把最后章节删掉或者干脆不讲，只待我们这代大学生自己来学习。我感觉这十分可笑，虽然在以前没有进入大学的时候对这些还抱有很大的希望，现在自己身处围城，就知道怎么回事了。</p>

<p>大学生毕业找不到工作也不是这一两年暴露出来的问题，不过这两年呼声越来越高了，又加上现在的房价、油价、各种价（除了工资）都在飞涨，导致这成了社会热点。作为一名普通大学的大学生，我看来这完全是学生本身的问题！</p>

<p>国内教育安排基本是同一的，但有的地方教育资源确实分配很不均等，这些不均等确实能够引发一些问题，但绝对不是主要的。最主要问题还是自身！自身没有对感兴趣的专业投入足够的精力。快餐时代，一切都在提速，以至于我在某些方面很想急于求成，简单讲就是脱离了现实，弄得很多人都不太好相处了，唉，不提这事情了。</p>

<p>虽然我自己在某些方面做得也不尽人意，但至少我能够保持对所学专业的兴趣，我是挺想直接工作，尽快踏入社会的，不是都说现在是“快鱼吃慢鱼”的时代吗，尽早能够把学到的东西融合到社会实践中去，才符合这个时代的特征。</p>

<p>不过现在也可以提出和上面说法完全相反的一种思路。那么，对于一个人到底该如何是好呢？我想答案应该在昨晚我思考的“成熟”的意义之中——成熟的人能够把握好这对立的两方面。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
