<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 自由 | dawncold's tech blog]]></title>
  <link href="http://www.youth2009.org/blog/categories/自由/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://www.youth2009.org/"/>
  <updated>2013-03-13T22:04:50+08:00</updated>
  <id>http://www.youth2009.org/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[dawncold]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[我放弃得还不算多]]></title>
    <link href="http://www.youth2009.org/blog/2011/05/16/what-i-give-up-is-too-little/"/>
    <updated>2011-05-16T23:33:00+08:00</updated>
    <id>http://www.youth2009.org/blog/2011/05/16/what-i-give-up-is-too-little</id>
    <content type="html"><![CDATA[<pre><code>        &lt;p&gt;从内心来讲，我想要成为一个全能型的人，但很多事情证明了我基本上做不到这一点，我自己也认识到了做到这一会变得异常疲劳，就象是现实中的完美主义者一样，生活得很累，而且一个&lt;a title="全能" href="http://www.youth2009.org/tag/%E5%85%A8%E8%83%BD/"&gt;全能&lt;/a&gt;型的人往往难以相信别人，自己的地位是无庸置疑的，一旦和自己意见相左就完全认为是错误的，这点虽然在我身上没有导致致命错误，但我仍然是要激励避免的。&lt;/p&gt;
</code></pre>

<p>总之，我更想做一个<a title="单一" href="http://www.youth2009.org/tag/%E5%8D%95%E4%B8%80/">单一</a>一点的人，技术上专注几个领域，甚至是一个领域；生活上崇尚简洁的<a title="实用" href="http://www.youth2009.org/tag/%E5%AE%9E%E7%94%A8/">实用</a>主义，甚至极简主义也想试试。</p>


<p>现在看来我的实用主义多是建立在拥有之上的，因为生活中的很多需要的、不太需要的东西（当然我这里并没有说完全不需要的东西我也拥有，因为在我看来没有一个人完全不需要的东西，只是暂时用不到而已，所以我一般说成不太需要）都拥有了，几乎是到了别无所求的程度，才进化到了<a title="实用" href="http://www.youth2009.org/tag/%E5%AE%9E%E7%94%A8/">实用</a>主义。这一点也能够从我不太迷恋游戏证明，看到周围不少人总是迷恋这些东西，可能是因为这些对于他们还算是新鲜的吧，对于我，可能是几年之前的产物了。虽然游戏的吸引程度在不断进步，但一个事物对于一个人的吸引力并不是随着技术的投入不断增大的，应该是有个上升的曲线，之后到达顶峰就趋于平缓。我想我应该到了那个平缓地带：）</p>


<p>自我批判基本结束，那么我的<a title="单一" href="http://www.youth2009.org/tag/%E5%8D%95%E4%B8%80/">单一</a>化路线又该如何进行下去？</p>


<p>可能在以前的博文中提到过类似的观点，我是没有习惯翻看自己以前写得东西的（至少现在还没有），所以我宁愿重写都不愿看后总结。</p>


<p>技术上的<a title="单一" href="http://www.youth2009.org/tag/%E5%8D%95%E4%B8%80/">单一</a>化其实很难操作，只能凭借自己可能拥有的慧眼了，如果能够看到几年之后的发展方向那就没什么可说的了，现在应该没大有人喜欢做一些和潮流相反的事情，至少在我国是这样的，除了很少的领域，大部分都是按照一条清晰的脉络走下去，概括地讲可能还是围绕着资本的流动吧。</p>


<p>不过惭愧地讲，我现在都不认为自己具备这样的慧眼，我也从没去锻炼，或许以后有吧。就目前的情况来看，我只能根据大概的市场潮流找出哪些东西是人们普遍关注的，未来怎么样很难说。但在现代软件技术这么发达的今天，未来的概念被弱化了，软件编写周期不断缩减，以个人为主体的超小型团队在不断涌现，他们有激情能够快速迭代产品，正因为如此才催生了<a title="移动互联网" href="http://www.youth2009.org/tag/%E7%A7%BB%E5%8A%A8%E4%BA%92%E8%81%94%E7%BD%91/">移动互联网</a>这样的新鲜事物（也不算新鲜了），这些在以前都难以预测，只是发生了我拿出来说说而已。</p>


<p>不过值得庆幸的是我大致上找到了自己喜欢的技术领域，其实是一种愿景──自由、灵活。这一点无论在生活上还是其他方面，绝大多数人还是不希望被禁锢在他人的世界中，喜欢独自追逐点什么吧？至少在小时候是这样想过。那么技术上的自由、灵活呢？仍然难以描述，不过至少我能描述一下不<a title="自由" href="http://www.youth2009.org/tag/%E8%87%AA%E7%94%B1/">自由</a>的那些是什么样──比如java，看起来太正式、繁琐，但这并不阻碍它成为世界上最热门的编程语言。我希望的像是脚本语言那样随心所欲，能够快速构建产品的东西，当然就是Python、ROR等等。有时候还掺杂了不少个人生活上的原则，我不喜欢配置服务器，也担心哪天数据丢失了怎么办，所以我希望以后能够在云上做点什么，那里不需要管配置，可以全心投入到产品中，只是在国内，<a title="云" href="http://www.youth2009.org/tag/%E4%BA%91/">云</a>仍然太难到达终端用户手中。</p>


<p>扯的稍微有点多，可能文章并没有分析出来How To，但写文章是梳理思绪的过程。剩下的就只有去做了！</p>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
