<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: mm | Trade Off]]></title>
  <link href="http://www.youth2009.org/blog/categories/mm/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://www.youth2009.org/"/>
  <updated>2015-01-07T23:59:17+08:00</updated>
  <id>http://www.youth2009.org/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[dawncold]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[三天睡了十几个小时]]></title>
    <link href="http://www.youth2009.org/blog/2011/09/12/3days-15hrs/"/>
    <updated>2011-09-12T18:17:00+08:00</updated>
    <id>http://www.youth2009.org/blog/2011/09/12/3days-15hrs</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>为了这个数学建模啊，奋斗了3天，第一天是1点睡的，第二天4点睡的，第三天也是4点睡的，每天都是早上8点左右起来。稍微有点短，快要接近高中的生活，长时间没熬夜，突然一熬还真受不了，第二天我的两个同学可能要比我辛苦一些，我是感觉很累就去睡了，还是她们叫我起来。</p>

<p>哎，计算机系的同学搞数学建模真得很痛苦，痛苦的主要来源是很多东西根本不了解，而且短时间根本学不会，是一种无奈，看着时间一点点过去自己却什么都做不了，就这样不断打击自己的信心，人们就这样被击垮了：（</p>

<p>加了两个建模的讨论群，里面大多数（超过99%）人在要答案，很少有人是讨论的，而且即便是这样，我记得参赛时有个比赛注意事项——比赛期间不得与他人探讨，包括指导老师——这简直是不可能，我看到后都感觉新鲜，暂且不说和他人讨论，不能和指导老师讨论，都让我感觉不可思议，我反复读了几遍《承诺书》，确定了有这样一句——“<strong>我们完全明白，在竞赛开始后参赛队员不能以任何方式（包括电话、电子邮件、网上咨询等）与队外的任何人（包括指导教师）研究、讨论与赛题有关的问题。</strong>”有指导老师的一般都是指导老师在奋斗呢，怎么不能够讨论呢？！反正承诺书就这么写的，而且还是第一条。还好我们没有指导老师，只能全靠自己来做，可能做得不如别人的好，但至少不会感觉胆怯，我们也不会太敬佩夺得一二等奖的队伍，因为我们都明白这其中有多少代表了你们自己的能力，如果是你们自己完成的，那我们会佩服，可惜这样的队伍很少见，我只好当作没有了：（</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[MM2011我还没准备好]]></title>
    <link href="http://www.youth2009.org/blog/2011/08/31/i-havent-ready-for-mm2011/"/>
    <updated>2011-08-31T11:48:00+08:00</updated>
    <id>http://www.youth2009.org/blog/2011/08/31/i-havent-ready-for-mm2011</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>真没想到MM2011（2011年的数学建模）的时间改在了9月9日～12日，直接覆盖了中秋节，不知道组委会那帮人是不是有问题只顾自己过中秋，当然9月12日才是中秋，而且那天上午8点就结束了，但假期可是提前开始的。</p>

<p>本想在家看那本刚刚买来的书，但还有好多别的事情要做，就暂且搁置了看这本书的念头，而且每次看书都发现很简单，于是就不想继续看下去了。谁知难的东西都在后面，而且买的书是讲美国数学建模的，我们这个神奇的国家并不会太按照套路出牌，所以从这本书上找什么帮助看来渺茫了。</p>

<p>报名前打算用Python代替Matlab来出些数据呢，现在也是渺茫了吧？！不是专门做这个的突然插足进来参赛都是这下场。索性也抛弃掉指导老师，这最后的救命稻草也没了（当然，我们一直就没找到）。</p>

<p>MM2011，我还没准备好。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[我要参加数学建模了]]></title>
    <link href="http://www.youth2009.org/blog/2011/07/03/i-will-take-part-in-mathematical-modeling/"/>
    <updated>2011-07-03T12:47:00+08:00</updated>
    <id>http://www.youth2009.org/blog/2011/07/03/i-will-take-part-in-mathematical-modeling</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>这已经是很久之前的事情了，目前早就结束了报名。刚刚看到要买的书中有这样一本书－－《数学建模》，这才想起来还有这样一件重要的事情。</p>

<p>由于是第一次参加这样的专业性比赛，无经验、无指导让我无所畏惧，也无所担心。因为本来就不喜欢别人帮忙得来的成绩，所以我们没有选择指导老师，其实指导老师被抢走也是一个原因，又加上报名手册上鼓励学生不找指导老师，于是我们就大胆地抛弃了指导老师。</p>

<p>无经验，确实没参与过这类比赛，只是听过有这样的比赛，姑且用来试试数学的思维吧，虽然考试成绩还能凑合，但实际应用一定会让我们捉襟见肘。</p>

<p>也不是完全没有好处－－有两个美女和我一起参加，这算是动力了吧！</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
