<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 总结 | dawncold's tech blog]]></title>
  <link href="http://www.youth2009.org/blog/categories/总结/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://www.youth2009.org/"/>
  <updated>2013-01-01T08:36:58+08:00</updated>
  <id>http://www.youth2009.org/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[dawncold]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[2010的跨越]]></title>
    <link href="http://www.youth2009.org/blog/2010/12/31/across-2010/"/>
    <updated>2010-12-31T21:56:00+08:00</updated>
    <id>http://www.youth2009.org/blog/2010/12/31/across-2010</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><span style="color: #ff6600;">写在最前面，我想感谢一下今年所有帮助过我的人，他们在生活、学习、感情方面给予了我很大的支持。如果要我一个一个把他们列举出来，我想也是很难的，不过其中有些必须提及一下：（排名不分前后）</span></p>

<p><span style="color: #ff0000;">感谢</span><span style="color: #3366ff;">一起参加齐鲁软件大赛并拿到特等奖的我们团队的队员</span>，一起度过了一个炎热的暑假，虽然我们整日藏在有空调的屋子里。一起面临了很多挑战，不管是技术上的还是生活上的，最终能够一同走过，并画上了完美的句号！</p>


<p><span style="color: #ff0000;">感谢</span>目前一起和我居住的两个同学，你们在生活上给予了我无私的帮助，虽然我们的远方可能相差很远，但现在，我们是在一起的，希望2年后我们都能实现自己的愿望！（<span style="color: #3366ff;">M帆</span>&amp;<span style="color: #3366ff;">宁宁</span>）</p>


<p><span style="color: #ff0000;">感谢</span>一个远在四川的幼儿园、初中、高中同学，你与我分享了很多学校的生活、感情的处理、人生的态度。希望你在那里一切安好，学校生活都在掌握之中，感情方面有所突破！（<span style="color: #3366ff;">PowerChen</span>）</p>


<p><span style="color: #ff0000;">感谢</span>北京的<span style="color: #3366ff;">豪猪</span>，我只能庆祝你脱离了我们单身行列，你的幸福日子已经要开始了，目前来看还是咱俩说得话最多，对于我的这位，你给了我很多建议，当然我都认真看过，并有的和你讨论了，有的采纳了，有得到现在也没有提到日程上来，不过同样要感谢你！毕竟做决定还是自己说了算。</p>


<p><span style="color: #ff0000;">感谢</span>泰山脚下的<span style="color: #3366ff;">肉松</span>，虽然我总是仰慕泰山，却一直没有去看看，今年路过两次你那里了，终也没有机会去拜访你，反而中途把你拉走给我拍了许多照片。还想感谢一下你在玫瑰行动中给予我的帮助，前前后后给我通风报信，让我能够从容地应对，可惜敌方实力太强，还是失败了。我不想大肆干扰别人的感情，对于你现在的那种“大爱”精神表示很敬佩，我想我始终做不到那么高的境界，但我还是有些脱离现实。2011是个未知，也许我们都会收获一些什么，希望那都是我们曾经想要的！<br /><!--more--><br /><span style="color: #ff0000;">感谢</span>在玫瑰行动中帮助我的<span style="color: #3366ff;">SK</span>，玫瑰行动是我在2010年中最值得回忆的事情之一，这次行动无论成功与否，都会改变我对世界的一些认识，而且现在已经能够感受到了这种变化。希望你和你的她能够最终走到婚姻的殿堂中，也感谢你让我在那个城市遇到了近十年没见的小学同学！不过也想提醒你，现实是骨感的，没有人能够总活在浪漫中，一定要赶快拥有自己的事业！</p>


<p><span style="color: #ff0000;">感谢</span>和我性格很近的<span style="color: #3366ff;">1ST</span>，我们不但性格相近，在一些遭遇上也不尽相同——我们同样被一种编译器弄得焦头烂额！那种感受，我想是相同的。有了你的配合，让我们的团队拿到了一个不错的成绩，这次的成绩是一种很好的兴奋剂，肯定了自己在某些领域的技术。每个技术人员的思想都不算复杂，他们乐于追求的也并不是那份能够糊口的工作，应该是一种认可，就像这次！希望在假期中，依然能够取得理想的结果！</p>


<p><span style="color: #ff0000;">感谢</span><span style="color: #3366ff;">Y帆</span>，我们的性格测试同样都是INFJ，我感觉你更加纯正一些，我也是后半年才刚刚转正过来的吧，经过了一段时期的性格徘徊期，可能现在就能基本定型了。你能够努力地去追求自己喜欢的东西，我感到很欣慰，因为现在的社会已经很少有人能够在这样的环境下勇敢地去追求了，他们把自己隐藏起来，看别人的脸色行事，不能说是一种可恶的行为，因为大多数人都在这样做，只能说他们在很多年后会感到自己的人生中少了些自由。不过我想提醒你的是，想要更好的追求理想，需要先把理想打破！如果不打破，它会阻挡你前进，等你能够降伏它，它会像凤凰一样，重生！当然了，打破了理想的人们，大多数都将它遗忘了，然后这个人就变了……希望你有办法记住理想！</p>


<p><span style="color: #ff0000;">感谢</span><span style="color: #3366ff;">你</span>，我不知道是否应该在这里这么说，这样会不会又显得我太高调？你给我带来的是思念、痛苦、泪水……但在我的思想中，你都是快乐的，并且我也是。并不是你特殊，而是我自己的选择。你可以是Lu、Lv等等，但现在你是枫，你可以被很多人代替，不过对于我，现在的你就是我的世界！</p>


<p><span style="color: #ff0000;">感谢</span><span style="color: #3366ff;">自己</span>，并不是已经没有人可感谢了我才在这里充数，其实在面对生活中各种困难的时候，最后做出的决定的都是自己，虽然我看不到那个所谓的“自己”，但我感谢你做出了这样的选择！<br /></p>


<h2><span style="color: #ff6600;">今年杂感：</span></h2>


<br />


<p>今年就快要结束了，刚才翻看了所有在今年记录的日志，了解了这一年中我大概做了一些什么。她占据了很大的篇幅，在我网站建立的时候（2009年），我根本没有预料到有个人能够占据我一年的日志内容，不过现在她确实出现了，不仅如此，我还专门又建立了一个属于她的站点（http://ningxin.org），她可能已经忘了吧？<p>占据了几乎所有的日志，我就不得不提及一下了。对于她，我有很多东西可写，但现在看来，再多写什么都是徒劳的，我总是在空想，没想到INFJ的人在思想方面竟然有如此强大的力量，我倒是希望能够把这种力量去除掉，让我变得更加现实一些。可能人的欲望就是这样不断膨胀的吧，反正想想又不会造成什么影响。</p></p>

<p>年底的圣诞节，我精心策划了“玫瑰行动”。谁说在恋爱过程中的人都是傻子？我自认为这次行动从组织方面、策划方面、结果方面都不错，社会反响也很好，只是最后媒体报道那里出了点问题，有些高调宣传了，现在已经慢慢平息。我想每个人都可能会有这样的第一次行动，在很多年后回忆起来，可能会傻笑，不过却是自己青春中永远不能抹去的一笔，那就让我们记住它吧，我们的青春永远都在流逝！</p>


<p>今年收获了3个奖状，最不给力的是学校的奖学金奖状，一张纸，还没有奖金，学校已经打算无情地克扣我们的奖学金了，还美其名曰学院培养费。剩下两张是由齐鲁软件大赛赢得的，这是对于自己的肯定，很及时的一次鼓励。有时候自己已经能够做成很多事了，但就是缺这么一个肯定，虽然在实际能力上没有给你提升，不过那看不见的力量，会充满全身！<br /></p>


<h2><span style="color: #ff6600;">努力的方向：</span></h2>


<br />


<p>时常总结一下自己的历史能够让自己明确现在的位置，要不然糊里糊涂地跟着很多人喊喊过年好度过一年多么可惜呀？！<p>一个人如果能够把自己所说的话都做到那就太强大了，我现在越来越体会到这点，因为我自认为自己还是完成了不少诺言的，即使是这样，我也有太多完成不了。</p></p>

<p>今年的寒假里，希望能够预创业一下，可能我们都需要这次的经历。</p>


<p>明年的暑假里，我希望能够走进一家互联网公司去做个实习生，能够看看企业里到底是如何运作的，现在想要优雅地活着，最好能够创业。不过创业绝非像这两个字一样简单好写，除了需要一些非可控因素外，还需要一个强大的内心支持，我想我这个INFJ足够了吧，原本想找个能够和我一同走过这个过程的人，太可惜，找不到，又要孤军奋战（我说的是在感情上）。<br /></p>


<h2>就这样吧，明年，我—要—来—了！</h2>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
