<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 微博 | dawncold's tech blog]]></title>
  <link href="http://www.youth2009.org/blog/categories/微博/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://www.youth2009.org/"/>
  <updated>2013-01-22T23:43:00+08:00</updated>
  <id>http://www.youth2009.org/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[dawncold]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[微博是写给谁看的]]></title>
    <link href="http://www.youth2009.org/blog/2011/07/16/who-will-see-my-micro-blog/"/>
    <updated>2011-07-16T21:09:00+08:00</updated>
    <id>http://www.youth2009.org/blog/2011/07/16/who-will-see-my-micro-blog</id>
    <content type="html"><![CDATA[<pre><code>        &lt;p&gt;目前主要玩新浪微博，关注24人，粉丝175人，微博2007条。写了这么多微博，也算是一个中度的微博使用者了吧。现在微博这个工具确实很有趣，有的人拿来当成发布信息的高速途径；有的人专门做微博广告（我深深讨厌这些人，大约删除了400～500的广告粉丝了）；还有些人有意无意地写写、看看，仅仅当作消磨时间的工具。&lt;/p&gt;
</code></pre>

<p>我深深感觉到，微博其实是写给“自己”看的。这里的“自己”应该不单指你这个读者，而含有一点深层的内涵。</p>


<p>一方面是因为它限制了字数，目前每条限制在140个字以内（似乎网易微博限制在163个字以内），这些都是跟着Twitter学来的，不过英文的140个字符能发一条短信，中文的话只有70个字呢，怎么国内不学学这个呢？发一条微博很快，能够记录自己短暂的灵感、对某个事物、现象的感受，而且很接近第一感受，我们不可能把自己对某个现象的第一感受写成一片论文那么长，大多数的第一感受也就是几个字，或者几个感叹词吧，这样的话，微博很合适。</p>


<p>另一方面，以我为例，我不喜欢在微博上关注很多人，目前的原则是最多关注42个人，超过42个人就删除已关注的人再关注新的，但就目前看来，达到42这个数字还有很长的路要走。（为何是42呢？那就搜搜42这个神奇的数字吧，有一个很梦幻的理由）我只喜欢维护一个小型的成熟的社交网络，而不是全面撒网。所以绝大多数微博是写给自己看的，很少得到好友们的评论，也许只有几个固定好友会看我写的，并且给我说两句，而我同样也会多多关注他们，这是一个相互的过程，你很容易就会去关心那些曾经关心过你的人。渐渐地，马太效应促使下，这个关系会日益紧密；同样，其他人的关系会渐渐瓦解。</p>


<p>相反的方面，既然我说这是写给自己看的微博，那我反而不愿意看自己写出来的东西，这该怎么解释？不知道这是不是只针对我而言，我确实不大看自己写过的东西，偶尔看看写了多少条，决不会从头看自己写出来了什么。也许写微博是一个自己对事物评价的过程，有时候也是对自身的解读、发泄等等，自己在这个过程中已经得到了发展，渐渐会形成一种属于自己的成长过程，微博在此时便成为了一种表现这个过程的形式而已。我们自己并不太关心过程，甚至也不关心结果，可能是因为看不到结果是什么吧。</p>


<p>写了这么多关于微博给自己看的理由，不能否认，别人在了解你的过程中也可能看你写过的微博，所以必然会有给他人看的成分，要不然就应该叫微日记了。（微日记这个点子不错吧？！）</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[我的早餐很单调]]></title>
    <link href="http://www.youth2009.org/blog/2011/05/08/my-breakfast-is-dull/"/>
    <updated>2011-05-08T20:57:00+08:00</updated>
    <id>http://www.youth2009.org/blog/2011/05/08/my-breakfast-is-dull</id>
    <content type="html"><![CDATA[<pre><code>        &lt;p&gt;现在想来确实是很&lt;a title="单调" href="http://www.youth2009.org/tag/%E5%8D%95%E8%B0%83/"&gt;单调&lt;/a&gt;的&lt;a title="早餐" href="http://www.youth2009.org/tag/%E6%97%A9%E9%A4%90/"&gt;早餐&lt;/a&gt;──牛奶、鸡蛋、面包、燕麦片。几乎很难逃出这四样东西的组合，最近一段时间发现面包的地位越来越不行了，吃了热牛奶冲的燕麦片再去吃面包的话，会感觉不舒服，于是现在我很少再买一块切片面包，而是买个精美的小面包，这样就有食欲了！&lt;/p&gt;
</code></pre>

<p>早晨起来我是很孤独的，自己起来，一般会叫醒闹钟，然后去准备早晨吃的一些列饭：）等我吃完饭就会发现同宿舍的人起来了，接着就是白天的上课……</p>


<p>不过我感觉这样的生活挺优雅的，多半可能是因为自己有工作填充了空余时间，偶尔也能和几个好友聊天，不用整天光顾<a title="人人" href="http://www.youth2009.org/tag/%E4%BA%BA%E4%BA%BA/">人人</a>、<a title="空间" href="http://www.youth2009.org/tag/%E7%A9%BA%E9%97%B4/">空间</a>。但下一步想针对微博做出点工作，既然删除不了，就让自己上<a title="微博" href="http://www.youth2009.org/tag/%E5%BE%AE%E5%8D%9A/">微博</a>的频率低一些：─）</p>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
