<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 中秋 | dawncold's tech blog]]></title>
  <link href="http://www.youth2009.org/blog/categories/中秋/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://www.youth2009.org/"/>
  <updated>2013-03-10T15:52:26+08:00</updated>
  <id>http://www.youth2009.org/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[dawncold]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[天凉了]]></title>
    <link href="http://www.youth2009.org/blog/2010/09/22/it-is-cold/"/>
    <updated>2010-09-22T22:40:00+08:00</updated>
    <id>http://www.youth2009.org/blog/2010/09/22/it-is-cold</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>回来的那天有点下雾，车上吹着带点湿气的风，走出几十公里后，渐渐看不见雾气，我想应该是过去了，等快到家的时候，天色越来越不好看，竟然还下起了雨，那天我穿得太单薄，着实冻着了！</p>

<p>这几天天气总是阴冷，不下雨，还总是刮风。得穿上外套，我穿着一件从来没有穿过的类似西装的外套，别人说挺好，我感觉别扭，确实很别扭，从来没有穿过这类衣服。</p>

<p>中秋本该是团圆之时，我还在到处跑，其实是为了团圆的跑。中午去了姥爷家，晚上去了爷爷家。除了能够听到每个人说我瘦了不少并且吃了他们给我准备的很多肉之外，没什么别的收获。还有，我能够听懂不少家长们所说的话了，以前有点小的时候，总是疑惑他们之间有什么可说的？竟然吃完饭也不走，现在听来很有趣，不过总是一些无关紧要的生活琐事。</p>

<p>又一次认识到自己以后所想要走的路，不是考研、不是程序员之类的，而是生存。我不想再考研，其实家中主流力量还是反对我的，这是在国内，还是要遵行一下传统，自己看国外的生活轨迹很新鲜，很想尝试（这是90后的通病），可没几个敢去做（包括我）。既然大学本科还算是个能够让自己决定的自己未来的转折点，我就遵行一下就近原则，自己在这里作主了。</p>

<p>我知道很多人也曾想过种种自己的未来，也很有信心，可最终没有施行。有的人可能施行了，不管结果如何，是自己的选择，那是值得尊重的。别人可以给你一个选择参考，当你不知道怎么做的时候去使用，可现在已经能够自己做出判断了，你还想让别人左右你的一生吗？至少我不会！</p>

<p>那么，我们究竟何时才会做出判断呢？这里的判断是指自己的未来，而不是简单的数学选择题。没有年龄限制，有的人很早就可以，有的人很晚。我想18岁算是成人了，应该可以了，但国内，种种教导，让我们晚成熟了很多，再多加两年，我想20岁，每个人应该都具备这种能力了，如果你到了20岁，还没有拿出自己未来规划，还在走一步看一步，至少我会感觉你很幼稚……</p>

<p>以上罗嗦，是源自我买的一本书——《深入理解计算机系统》。打算回家这两天看看，可惜项目未真正完成，所以把电脑拿回来了，随时准备debug，于是就上起网了，没能看下去。不过昨晚我翻阅了一下，感觉和上学期学过的《计算机组成原理》非常相似，只是这本书更厚，可能讲解更加详细。于是我把看着学过的章节略过了，竟然没内容看了！唉，自己开始变懒了。打算回学校再看，实在不想再次学习一遍组成原理，不过我知道，学习这个一定没什么坏处。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[我是恋家的]]></title>
    <link href="http://www.youth2009.org/blog/2010/09/20/i-am-a-homeseek-man/"/>
    <updated>2010-09-20T20:59:00+08:00</updated>
    <id>http://www.youth2009.org/blog/2010/09/20/i-am-a-homeseek-man</id>
    <content type="html"><![CDATA[<pre><code>        &lt;p&gt;中秋节马上就到了，虽然明天还有几节课，但我打算逃跑！&lt;/p&gt;
</code></pre>

<p>收拾好东西，本以为能够找个快递公司帮我把行李送回去呢，可到门口转悠看了看，除了几个倒票的人还在不辞辛苦地蹲守，就没有别人了，看来我还得自己提着沉重的行李回家。幸好坐的车能来接我，不用再跑去车站了。</p>


<p>这次在外面待了挺长时间，和几个同学完成了一个iphone平台上的手机游戏。游戏本身趣味性不大，可能是因为这是亲自开发的缘故吧，自己也很自豪！</p>


<p>这算是我经手的最大的程序了，总共1万行代码！以前写的最多的就是一个400多行的小程序。那个程序的源代码我还留着，当时我还打算开发后续的2.0版本，但仅仅更新到了1.5，现在停滞好久了，都不打算再写什么了。人在某个时候的一个愿景总是那么美好，慢慢就被很多很多东西扼杀了。这次开发比较可惜的地方就是利用了一个成熟的游戏开发框架（我们现在总是生活在各种框架之中）——cocos2d。没有过多关注iphone的API和底层，更多的是参考了那个框架提供的API，当然有些基础消息还是必须使用iphone的API。这也是网络中心某个神秘老师说的，当初我没有意识到这个，以为开发出来就不错了：）</p>


<p>晚上竟然有人在宿舍前面的小操场上开什么舞会，不知道这帮人怎么想的，提前庆祝中秋？弄得这里乱哄哄的。不过值得庆祝的是服务器正常了，问了管理员，我也不想再去追究什么，幸好没有耽误游戏主题下载的使用。有了这次经历，我总是怕，组委会在审核游戏的时候会不会正好出现服务器宕机？！还是不这样想了吧！</p>


<p>最后，附上一段话，我当初不敢相信这段话是出自一个技术人员之手（易知cocos2d系列教程的作者）：</p>


<p>“<span style="color: #ff00ff;">让每一个愿意努力的人都可以通过自身的奋斗而过上体面并受人尊敬的生活，这些年的经历让我深感这并不是一个很容易解决的问题。夜色降临，城市深处的大小支路路边开始弥漫起烟雾，一片片沿街而置的灯火喧嚣此起彼伏。彼景彼情，总是可以让我们感受到生命的顽强。</span>”</p>


<p>不过我总是感觉这段话有些别扭，有点矛盾。</p>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
